\section{Der Beschleuniger COSY}
\label{introduce_cosy}

Das \gls{ikp4}, das Teil der Forschungszentrum Jülich GmbH ist, betreibt eine Beschleuniger-Anlage am Standort Jülich (\cref{fig:cosy}).
Diese besteht im Wesentlichen aus dem \gls{julic} und dem \gls{cosy}.
\\

\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=0.9\textwidth]{graphics/cosy}
	\caption[Die Beschleuniger-Anlage des IKP]{Die Beschleuniger-Anlage des IKP\\(Illustration Philipp Niedermayer)}
	\label{fig:cosy}
\end{figure}

\begin{table}%[h!]
	\centering
	\def\arraystretch{1.2}
	\begin{tabular}{|l|l|}
		\hline
		Teilchenart                       & Protonen, Deuteronen                               \\ \hline
		Polarisation                      & polarisiert oder unpolarisiert                     \\ \hline
		Maximale Energie     & \SI{2.7}{\giga\eV} (Protonen) / \SI{2.1}{\giga\eV} (Deuteronen) \\ \hline
		Maximaler Impuls                  & \SI{3.5}{\giga\eV\per\c} (Protonen und Deuteronen) \\ \hline
		Umfang                            & \SI{183.47}{\meter}                                \\ \hline
	\end{tabular} 
	\caption[COSY Parameterliste]{\gls{cosy} Parameterliste (Daten nach \cite{fzj.de/cosy})}
	\label{table:cosyparameter}
\end{table}

\begin{figure}
	\centering
	\includegraphics[width=0.8\textwidth]{graphics/cosy_open}
	\caption{Ein Blick in die COSY-Halle}
\end{figure}




